<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>胡思乱想 on oldshensheep</title>
    <link>https://blog.oldshensheep.com/tags/%E8%83%A1%E6%80%9D%E4%B9%B1%E6%83%B3/</link>
    <description>Recent content in 胡思乱想 on oldshensheep</description>
    <image>
      <url>https://blog.oldshensheep.com/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://blog.oldshensheep.com/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Dec 2020 23:55:24 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.oldshensheep.com/tags/%E8%83%A1%E6%80%9D%E4%B9%B1%E6%83%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>一些重要的东西</title>
      <link>https://blog.oldshensheep.com/note/something-importent/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2020 23:55:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.oldshensheep.com/note/something-importent/</guid>
      <description>总有一些东西对自己有很大的影响……
他们的出现看起来很平凡，但是潜在的影响却是巨大的。
平凡而影响巨大
Music VOCALOID Android Phone Python 暂时这么多，可能还有其他的未想起来。
只是一个记录</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>音乐偏好心理学</title>
      <link>https://blog.oldshensheep.com/note/psychology-of-music-preference/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 21:46:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.oldshensheep.com/note/psychology-of-music-preference/</guid>
      <description>什么样的人喜欢什么样的音乐，一个人的性格一定程度上决定了 ta 所喜欢的音乐。
这里没有深入的了解其中的原理，只是对几种性格和喜欢的音乐的类型做了一些介绍。
对我当初被遗忘很久的一个兴趣的一个总结。
什么样的人喜欢什么样的音乐 What kind of people like what kind of music.
为什么人们喜欢的音乐有差别？是什么决定了我们喜欢的音乐？
你说狗与狗之间有狗格的差异吗？
大五人格 这里有个名词要了解一下Big Five personality traits（大五人格）你可以点击链接来获得更详细的解释。
它提出了五个维度来描述人格和心理
经验开放性（Openness to experience）(inventive/curious vs. consistent/cautious)
这个所说的开放不同于外向。开放性是对艺术、情感、冒险、不寻常的想法、想象力、好奇心和各种经验的普遍理解。与封闭的人相比，他们倾向于更有创造力，也更了解自己的感受。他们也更有可能持有非常规的信念。 尽责性（Conscientiousness）(efficient/organized vs. easy-going/careless)
尽责趋向于自律，尽职尽责的行动。它与人们控制，调节和引导冲动的方式有关。责任心高的人更倾向于有计划的行为而不是心血来潮的行为。 外向性（Extraversion）(outgoing/energetic vs. solitary/reserved)
外向性的特征是活动的广度（而不是深度）。外向型人喜欢与人互动，通常被认为充满活力。性格内向的人似乎安静，低调，深思，很少参与社交世界。他们缺乏社会参与不应被解释为害羞或沮丧。相反，他们比外向者更独立于自己的社交世界。 宜人性（Agreeableness）(friendly/compassionate vs. challenging/detached)
宜人性反应出个体对关心社会和谐的差异。宜人性高的人更重视与他人相处，他们通常体贴，善良，慷慨，信任他人，值得信赖，值得信赖。他们对人性持乐观态度。宜人性低的人将自身利益置于与他人相处之上。他们通常不关心他人的幸福，也不太可能为他人着想。有时他们对他人动机的怀疑导致他们被认为是不被信任的、不友好的和不合作的。 神经质（Neuroticism）(sensitive/nervous vs. secure/confident)
神经质倾向于经历负面情绪，例如愤怒，焦虑和沮丧。它有时被称为情绪不稳定。神经质评分高的人情绪激动，容易受到压力的影响，在表达情感的方式上也容易变态。神经质较低的人不太容易沮丧，也不太容易情绪化。他们往往保持冷静，情绪稳定，没有持续的负面情绪。摆脱消极情绪并不意味着他们会经历很多积极情绪。 这五个单词缩写为 OCEAN，妙啊！
每个人的每个维度不是唯一的，而是多元的，每个维度都有不同的高低倾向。不同的人这五个维度组的倾向不同。
孪生研究和其他研究表明，个体间大约一半的变异是由遗传学引起的，而另一半则是由环境引起的。
人格与音乐偏好之间的关系 经验开放性 在五种维度中它对音乐偏好的影响最大。开放性较高的人更喜欢复杂的和新奇的音乐，比如古典音乐，爵士乐和 eclecticism（折衷主义） music，以及 intense（激烈的） 和 rebellious（叛逆的） music. 在研究中，反映和复杂的体裁包括古典、蓝调、爵士和民间音乐，而激烈和反叛的体裁包括摇滚、另类和重金属音乐。
尽责性 尽责性与强烈而叛逆的音乐（例如摇滚和重金属音乐）负相关。
外向性 性格外向者更喜欢快乐，乐观和传统音乐以及说唱，嘻哈，soul（灵魂），电子和舞蹈音乐等充满活力和节奏性的音乐。此外，性格外向的人倾向于听更多的音乐，并且生活中经常出现背景音乐。他们比其他人更有可能在进行其他活动（例如跑步，与朋友聚会或学习）时听音乐。
宜人性 具有这种人格的人更喜欢乐观的和传统的音乐，此外更偏向这个维度的听众在听他们从未听过的音乐时表现出更强烈的情绪。
神经质 越不神经质的人，听强烈而反叛的音乐（例如另类，摇滚和重金属）的可能性就越小；他们可能会喜欢欢乐的传统音乐，例如乡村音乐，音轨和流行音乐。越神经质的人更可能使用音乐来调节情绪，并经历更强烈的情绪影响，特别是消极情绪。
个人和环境对音乐偏好的影响 性别，年龄，季节，熟悉程度，自我观点，心情。这些都会影响音乐偏好，
参考&amp;amp;拓展 tips:关于这个话题的中文资料比较少，大多为英文。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
